跳舞群組累計132人確診 多7個場所與跳舞群組相關

本港新增73宗新型肺炎確診個案，63宗屬本地感源，當中8宗源頭不明。跳舞群組再擴大，新增50宗個案，群組累計132人確診，成為疫情以來最大感染群組。另外初部陽性個案有70多宗。

再多7個場所與跳舞群組相關，包括美孚君好宴會廳、沙田新光宴會廳、尖沙咀世界舞蹈家演藝總會、香港仔勁爆娛樂製作公司、尖沙咀北京道星河音樂室、長沙灣通利大廈 Victor Yan's Studio及九龍灣啟業道星輝宴會廳。當局將要求曾到訪人士進行強制檢測。跳舞群組新增個案中，包括兩名分別在沙田新光宴會廳及旺角「金麗星」的工作人員。另外有1名跳舞群組確診者在一間中學任職課外活動導師，參加活動的學生要做測試及停課；亦有1名確診者在仁安醫院工作，仁安醫院另有1名職員是初部陽性個案。

源頭不明個案方面，有4名家庭主婦確診，分別居於黃大仙、荃灣、何文田及北角；有確診者在旺角工作，涉及1名在德望學校上課的密切接觸者，有關學校要先停課一兩天；1名確診者在旺角遠東大廈居住，並無工作；另有確診者住在馬鞍山，工作時要到不同地盤巡視；有確診者居住在堅尼地城，在葵涌新都會廣場工作。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，跳舞群組個案牽涉20多間跳舞場所，部分是學跳舞，部分則是同時跳舞及食飯，涉及的人士及層面非常廣，呼籲到訪過有關場所、參與過派對的人士要盡快做檢測。

舞肺群組